{
    "questions": [
        {
            "question": "Ile mrówek przypada na jednego człowieka?",
            "a": "1000000",
            "b": "100000",
            "c": "10",
            "d": "1000",
            "correct_answer": "a"
        },
        {
            "question": "Czy ptaki umieją fruwać do tyłu?",
            "a": "Potrafią",
            "b": "Potrafią jeśli odpowiednio wieje wiatr",
            "c": "Tylko kolibry potrafią",
            "d": "Nie potrafią",
            "correct_answer": "c"
        },
        {
            "question": "Które z tych zwierząt jest ssakiem",
            "a": "Rekin",
            "b": "Nietoperz",
            "c": "Struś",
            "d": "Krokodyl",
            "correct_answer": "b"
        },
        {
            "question": "Do czego kangury używają swoich ogonów?",
            "a": "Do zabawy z dziećmi",
            "b": "Dla lepszego balansu podczas skoków",
            "c": "Aby oganiać się od owadów",
            "d": "Aby się na nich podpierać",
            "correct_answer": "b"
        },
        {
            "question": "Którę zwierzę jest szybsze od konia, a samiec tego gatunku potrafi ryczeć jak lew?",
            "a": "Koza",
            "b": "Struś",
            "c": "Owca",
            "d": "Panda",
            "correct_answer": "b"
        },
        {
            "question": "Która istota morska śpi z jednym okiem otwartym?",
            "a": "Delfin",
            "b": "Konik morski",
            "c": "Ośmiornica",
            "d": "Meduza",
            "correct_answer": "a"
        },
        {
            "question": "Która informacja na temat bobrów jest prawdziwa?",
            "a": "Samice rodzą potomstwo tylko raz",
            "b": "Całe życie starają się przedostać jak najbliżej morza",
            "c": "Na starość tracą futro",
            "d": "Ich zęby nigdy nie przestają rosnąć",
            "correct_answer": "d"
        },
        {
            "question": "Jaki procent swojego życia przesypia leniwiec?",
            "a": "20%",
            "b": "40%",
            "c": "80%",
            "d": "60%",
            "correct_answer": "c"
        },
        {
            "question": "Które zwierzę ma niespotykany niebiesko-czarny kolor języka?",
            "a": "Krokodyl",
            "b": "Żyrafa",
            "c": "Wiewiórka",
            "d": "Jednorożec",
            "correct_answer": "b"
        },
        {
            "question": "Dlaczego flamingi są różowe?",
            "a": "To jest ich naturalny kolor",
            "b": "Kolor służy jako ich kamuflaż",
            "c": "Ponieważ jedzą plankton i krewetki",
            "d": "Przybierają ten kolor podczas dojrzewania",
            "correct_answer": "c"
        }
    ]
}